南九州(鹿兒島/宮崎/熊本)行程求意見

我黎緊4月頭會毒遊去鹿兒島+熊本+宮崎
熊本行程大致諗掂，宮崎同鹿兒島行程有問題

鹿兒島:
櫻島琴日火山爆發，會唔會封櫻島唔比上島? 身在鹿兒島會唔會好大灰塵?
鹿兒島有冇好餐廳介紹? 暫時睇過以下餐廳:
壽庵 (黑豚)
新穗花 (奄美雞)
川久 / 黑XX亭 (炸豬扒)
喜鶴 (壽司)

宮崎:
宮崎方面打算去宮崎一日遊
由鹿兒島搭霧島特急，大約11點到宮崎
會先去APAS食宮崎牛鐵板燒，然後會行返去JR宮崎站搭JR去青島+洗衫板 同埋飫肥城 (有南九州pass) (揾過宮交巴士，但班次太疏，就唔到時間)

問題就黎啦，去青島先定飫肥城先呢?
check過JR班次，如果先去青島再去飫肥，到飫肥大約4點，太陽會唔會好快落山(打算影櫻花)，或者飫肥城已經關門?
如果先去飫肥再去青島，大約5點到青島，撞岩潮漲，可能會睇唔到洗衫板
巴絲們有何意見?

當時我都係鹿兒島去宮崎一日遊
10點左右嘅海幸山幸落飫肥
去到4點先搭普通在來線車到青島
都仲有洗衫板睇
而根本無時間去鵜戶神宮
所以你餐宮崎牛不如留返夜晚
但印象返鹿兒島尾班車幾早

最衰我去嗰日無海幸山幸

其實在來線都唔算太慢 個時間大槪咁啦

舊年二月去過，基本上櫻島火山日日都會噴灰，舊年一月直情係活躍期，過兩日都冇事，最多封幾公里範圍，環島巴士tour照常，有緣仲會見到噴灰一刻（利申見過～）。
我就直接由鹿兒島去青島睇洗衫板，在來線去飫肥，再由飫肥搭海幸山幸返宮崎，少少分享唔知幫唔幫到你～

有冇巴絲知道 青島神社 同埋 飫肥城 既開放時間?
我google過揾唔到

邊度講櫻島火山爆發

壽奄去過 10分都有7分既
最特別係佢好多配料既粉比你食D肉
但D肉本身唔算十級正
但整體黎講都對得住佢個價錢

我五月底自己一個去

Hi 巴打
我下星期去
Lam 晒成個櫻花期

我2號出發，可以到時相認

5號
你坐hkexpress?

係

你有冇買行李？
我無買，但會帶7kg 細喼
但我驚日本地勤捉得好嚴，會一齊磅細喼同背囊計7kg

一定有啦，無買條女殺左我
係會check 的。。你過就預俾錢

我知會check, 但剩計個喼就OK
計埋背囊就GG

lm

尾班特急9點

我去左佢官網睇，剩係得啲館既開放時間